係外國本科讀緊農業 你問我答

問啦～

主要讀d乜

出黎做咩工作🤔

農業好好易拎到外國藉

會想係呢邊打住近agricultural consulting 嘅工先，之後儲下經驗返香港考漁農做主任

我major 農業經濟學，第一年會讀basic econ
之後第二年開始會讀下生物經濟，農業市場，同埋呢行嘅生産管理。耕作同畜牧都會掂

係唔係係美帝讀？

係好易，我澳洲讀緊，呢邊農業要啲學歷嘅工最快年半有pr(如果唔再改policy

痴線
點解返來做
唔係外國settle down

讀書有冇落手落腳去做
定真係純讀理論

係澳洲讀，因為個陣考DSE完全唔想考多個試

其實個原因好嘔心，因為有一定因素係想幫到香港所以讀呢科，所以點都想返來
不過呢邊拎埋經驗可能好大機會拎埋passport先走

#bye
台大農學院讀緊Master
Major係Bioenvironmental system engineering
可以一齊討論下

我呢個課程冇，不過見其他類似科/其他大學要學生做placement先grad到

我一開始都想台大agri econ🤦不過香港得一個位入唔到
btw 我bio好差😭

agri econ 係我隔離
我個Major主要分水利同Bio
我自己揀左水利
而我個Lab主要做Data analysis
我論文題目應該做衛星資訊ge分析

我香港讀緊undergrad engine
你覺得澳洲定美國讀呢科易d移民

巴打好勁
仲諗緊讀唔讀pg，呢行好似睇經驗多

如果呢啲澳洲會易啲同快啲。

Master 過去澳洲讀仲有無用？移唔移到

最好master過來讀啦，係aus讀學位會加分

如果係澳洲做農業洗唔洗落手落腳去田到做
咁咪曬到死

唔是真係有興趣，真係要考慮清楚
我讀左半年，發覺自己真係冇咩興趣做研究，後尾諗諗下入到台大其實算唔錯，不如死死氣捱埋佢啦

李登輝既老本行

我就覺得啱啱入行點都落手落腳做嘅
之後做返啲management /consulting位就唔使落

都係嘅
grad咗先算啦

1943年9月，李登輝畢業於台北高等學校，同年10月，他進入日本京都帝國大學農學部農業經濟系就讀。大學選科時，原本打算攻讀西洋史，但是受到中國史老師鹽見的潛移默化，李登輝毅然改學農業經濟，嚮往有一天能夠到中國東北（時稱滿洲）協助解決中國問題，因為中國問題最大的關鍵就是農業問題，如何讓所有中國人都吃得飽。[16]
1946年春天，因為日本戰敗，李登輝恢復學生身分，決定從東京回台北進入國立台灣大學繼續讀書。[17]:283他搭上美軍貨輪「自由輪」扺達基隆港，甲板上台灣人批評國軍裝備破舊，疲累不堪，儀態體格差；他突然插話對大家說：「為了我們的國家，國軍在這樣差的裝備條件下能打贏日本人，是一件非常了不起的事，我們要用敬佩的眼光來看他們才是啊。」[17]:283-284
李登輝就讀農業經濟系，並於1949年畢業。1947年的二二八事件發生的時候，他是台大二年級的學生。李登輝選擇農業經濟系就讀的理由，根據他說，一方面，他在小時後看到佃農的辛苦，想為他們打抱不平；另一方面，是在思想上受到高等學校歷史老師鹽見熏的影響。讀馬克思主義的歷史觀，談中國的歷史，使他深受影響。為了想把農業與馬克思經濟學相結合，他選擇農業經濟作為人生的研究目標。[18]
當時第二次世界大戰正处于胶着状态，京都帝國大學校內日本學生所剩无几，文科系的學生也幾乎全被徵去軍訓。這個時期的李登輝，一方面為日益短缺的食物問題發愁，一邊只能自己學習「農業簿記」，或研讀河上肇或馬克思等社會主義相關書籍。李登輝自己這樣表示：「大學時期，我遍讀馬克思及恩格斯的著作，對馬克思的主要著作《資本論》也曾深加鑽研，反複讀過好幾遍。」

留學美國[编辑]
李登輝在基礎教養階段深受日本教育的影響，學術上則以在美國所受的高等教育為最高成就。美國文化與基督教信仰，對於其思想和決策之形成亦有高度影響。1950年，長子李憲文出生。兩年後，李登輝獲得中美基金獎學金，首次赴美，到愛荷華州立大學研究農業經濟。1953年取得碩士學位，同年自美返回台灣，擔任台灣省農林廳技士及經濟分析股股長，同時也在國立台灣大學及國立政治大學擔任兼任講師的工作。[37][38]
之後，他又陸續轉到合作金庫以及中國農業復興聯合委員會（簡稱「農復會」）就職，擔任研究性質的工作。由於農復會有美國財政支援，待遇相對優渥，李登輝因此在該機關服務了12年。在這期間，他曾經於1960年被調查局約談，未經判決就被拘留四個半月。當時農復會的負責人沈宗瀚委託蔣彥士向情治當局交涉，後來調查局以無罪釋放李登輝。
1964年，獲得美國洛克菲勒農業經濟協會以及康乃爾大學聯合獎學金，李登輝預備前往康乃爾大學攻讀農業經濟博士。過境日本東京時，因與王育德大哥王育霖認識，他前往王育德家拜會，也因此曾見到黃昭堂。當時，王育德、黃昭堂皆是台灣青年社（日本獨盟前身）的成員。
1965年，李登輝到達康乃爾大學。在美國期間，1970年四二四刺蔣案的主角黃文雄，和李登輝交往甚密。1968年，李登輝取得農業經濟學的博士學位。他的論文《Intersectoral Capital Flows in the Economic Development of Taiwan, 1895-1960》獲美國農學會全美傑出論文獎，同時也在1971年由康大出版社（Cornell University Press）出版。李登輝在1968年提出論文以後，立刻返國，回國後被聘為國立台灣大學教授兼農復會技正。

點睇globolization對農業影響

我自己覺得globalization 係農業方面可以一方面令到大家可以嘗試到全世界唔同嘅出產另一時間令到更加多人。

好似我哋係街市已經可以買到世界各地嘅蔬果，呢方面完全係全球化之下大家嘅得益。但係與此同時因為啲農作物價高者得，啲糧食外銷晒亦chur高晒個價，搞到啲本身已經唔高收入嘅地方嘅窮人更加難買食物。

可能我而家2nd major緊info system(應該就drop，coding食得屎)，我覺得AI出現可以幫到好多手。
譬如AI 可以幫手分析天氣狀況嚟俾農作物最合適嘅肥料、更加準確預計生產週期、容易啲管理大型農場等等
另外唔係太驚AI會取代到我哋，農業生產唔止只係日復日做返同一樣嘅嘢，唔似金融業或者記者咁，主要係收集數據然後反應，農業仲包括多好多計數計唔到嘅unexpected，AI我覺得冇乜可能取代到住。

如果當初真係入到台大agriecon（當年first choice嚟） 咁就真係做到佢師弟

巴打邊間U讀緊?
agri consultant undergrad畢業就做到? 多唔多呢種空缺?

我一直都想讀農業master

sydney U？

答得又唔錯
巴打講想幫到香港 香港靠你
Btw 事實糧食格價有好多因素影響 包括biofuel 金融炒賣糧食同耕地 石油價格影響運輸成本同肥料 但都係全球化直接引起

1943年9月，李登輝畢業於台北高等學校，同年10月，他進入日本京都帝國大學農學部農業經濟系就讀。大學選科時，原本打算攻讀西洋史，但是受到中國史老師鹽見的潛移默化，李登輝毅然改學農業經濟，嚮往有一天能夠到中國東北（時稱滿洲）協助解決中國問題，因為中國問題最大的關鍵就是農業問題，如何讓所有中國人都吃得飽。[16]
1946年春天，因為日本戰敗，李登輝恢復學生身分，決定從東京回台北進入國立台灣大學繼續讀書。[17]:283他搭上美軍貨輪「自由輪」扺達基隆港，甲板上台灣人批評國軍裝備破舊，疲累不堪，儀態體格差；他突然插話對大家說：「為了我們的國家，國軍在這樣差的裝備條件下能打贏日本人，是一件非常了不起的事，我們要用敬佩的眼光來看他們才是啊。」[17]:283-284
李登輝就讀農業經濟系，並於1949年畢業。1947年的二二八事件發生的時候，他是台大二年級的學生。李登輝選擇農業經濟系就讀的理由，根據他說，一方面，他在小時後看到佃農的辛苦，想為他們打抱不平；另一方面，是在思想上受到高等學校歷史老師鹽見熏的影響。讀馬克思主義的歷史觀，談中國的歷史，使他深受影響。為了想把農業與馬克思經濟學相結合，他選擇農業經濟作為人生的研究目標。[18]
當時第二次世界大戰正处于胶着状态，京都帝國大學校內日本學生所剩无几，文科系的學生也幾乎全被徵去軍訓。這個時期的李登輝，一方面為日益短缺的食物問題發愁，一邊只能自己學習「農業簿記」，或研讀河上肇或馬克思等社會主義相關書籍。李登輝自己這樣表示：「大學時期，我遍讀馬克思及恩格斯的著作，對馬克思的主要著作《資本論》也曾深加鑽研，反複讀過好幾遍。

讀緊cs minor me
有興趣將學到既係農業發展

樓主SydU Year1?

一睇我個名Google搵到下都知係係啦(好似係

自己對biofuel發展都好有興趣，其實我唔介意用啲耕地來發展biofuel，不過又令到糧食少咗，兩難齋用廢食油回收過濾就一定唔夠供應

下低有人講咗，讀緊USYD
UG freshgrad難搵呀好多都要幾年經驗
空缺就一定有，不過少，其實冇乜所謂因為連呢科grad嘅人都少
打算讀要placement嘅pg dip/master再搵工

有無其他亞洲地區同學

你覺得USYD 定Queensland 好d
睇排名好似Queensland 出名

有一個，都係香港，不過佢貌似下年想drop major

科排名Q高d
校名USYD高d

睇你想讀乜，好似我呢啲中三bio已經fail， DSE冇一科science科嘅就緊係USYD Agri econ因為唔使掂science嘢
UQ冇我而家個major揀所以冇考慮過，不過以我所知佢地會多啲落場做實驗同觀察，加上係郊區campus方便做呢啲科好多；而USYD就算science stream都係main campus，好多嘢係實驗室做，最多暑假去placement

BTW講science stream兩邊都幾好，如果想多啲機會試就UQ，讀多啲 theory嘢就USYD啦

VR

咦

2nd, 3rd gen biofuel 講 non-food 同 non-arable crops 啦, 唔信要依賴呢啲biomass爭飯食

香港來講而家生物柴油大部份來自廢食油，仲要好似得返一間ASB。前幾年仲話好啲有幾間，不過油價一直跌搞到啲細公司做唔住。
點都好啦香港暫時來講都冇乜誘因要引入其他biofuel住，未貼到身嘅問題就可以觀察多啲其他地區點處理呢啲問題

咁想問agri econ 同agri sci 有咩分別？
出黎做野搵既工會唔會唔同？

唔係冇誘因而係有誘因都冇用, 冇趨勢好跟, 唔自己種要靠世界潮流全球市場普及, 得廢油係可以 locally source 嘅廢物

之前master台大agri econ....準備去euro讀econ PhD.....農業硏究係幾有意義

主要係競爭arable land
當你種maize做燃料 其他農產品供應減少
例如07~08 food crsis maize價格升幅唔算高 但rice升左3倍 wheat 升2倍 雖然有其他因素影響 例如投機炒賣
所以biofuel加上其他因素影響農地及農產品價格同供應

Agri econ主要讀農業方面production, business之類 data analysis 嗰啲，sci主要係研究品種/種植方法
出到嚟條路都會唔同，唔計學術界果邊發展，我覺得Agri Econ條路比較窄啲，science果邊可以做lab/研發品種，econ呢邊主要做分析多啲，不過讀sci嘅人都可以搵番分析嘅工。

巴打講得幾啱，除非有一日biofeul可以平得過其他燃料，香港都冇乜機會會引入呢樣嘢；架啦

咁多台大巴打
利申 師弟 ，依個ac係問fd借

巴打講得幾啱，除非有一日biofeul可以平得過其他燃料，香港都冇乜機會會引入呢樣嘢架啦

同一個department? 我畢咗業一年了

唔是
農學院year2

想問下
依家如果有人想創業（農業生產）
容唔容易?
有冇可能?
係邊個地方最有機會?

你覺得我讀緊engine 本科
應該讀agri econ 定sci ?

係呀，差唔多亞洲ranking最高

有冇諗過Agricultural Engineering ?雖然好似無乜地方讀
睇興趣啦

AUS argt出黎做野人工有無4000澳紙

冇留意呀，我估就算無4000都有3700

讀完打算 Back to HK or stay? or PhD?

細個個陣都好想讀農業
可惜香港無得讀最後都放棄左
巴打加油

唔知美國農業呢條路點？

美國應該嘅好，話晒地又大技術又成熟
不過要留意下有冇限制外國人投資農業

好奇
農業用唔用到ai
😂

上面講過下，其實如果有AI 專門係農業應該幫到好多手，分析天氣、土壤狀況嗰啲，可以減好多workload

之前睇本書叫the omnivore's dilemma都係講農業
巴打點睇industrialized food production同pasture farming

巴打GPA如何？

想移民過美國
但澳洲又好似易過美國

呢兩樣都有需要存在嘅，簡單啲嚟講一個講quality一個講quantity。牧場嘅話質素一定好過工業式生產架。你有錢咪可以食好啲食下牧場牛走地雞，窮嘅咪一齊食啲激素肥雞。可能我自己經濟方面比較右翼，對呢啲咁資本主義嘅冇乜意見。啲工業式生產只要做到俾動物有尊嚴咁死我就無乜特別concern。

呢邊冇計GPA
不過我major 科主要係credit同distinction

美國啲移民計分有啲難計，呢樣其實我建議搵返移民顧問。

但係工業式好撚多GM野, 有無research講對人既影響

識唔識垂直農場啲嘢？香港咁多工廈有無得做？

讀bio here GM係對人體無害，最大爭議係glyphosate不過好似正反兩方個實驗都有問題

其實GM技術出左幾定年，有問題既一早已經浮左面，所以唔駛擔心咁多

未讀過GM果邊嘅嘢，不過好少聽呢方面research

tamu?

好多保守派會覺得問題唔係咁快浮面
我自己都係傾向non-GM food
雖然宜家根本無得避

香港絕對有得做，前個排先同朋友構思係工廈整垂直農場係第時大麻合法咗之後點樣運用。btw 用係其他植物都有用，好似火箭菜呢啲貴價菜咁，可以係工廈水耕種植。香港嘅工業區配套一早已經係到，化學人才亦都大把，只要內部改少少嘢就可以開始發展而且第一水一定好快回本。要留意嘅只係工廈地契嗰啲嘢俾唔俾人咁樣種，呢方面無乜研究

我自己對GM food冇乜好感，有得避就避啦無得避就算 好似啲霧霾咁

USYD

肉掌

GM只不過係加快genetic engineering既一種方法，人類幾千年前已經做緊
所以冇咩好怕

咁又唔可以將GM咁簡單化既

接枝呢啲基本混種當然ok，之後用其他植物嘅gene我都冇所謂。但係用動物基因加落去植物到我感覺係怪怪地所以冇好感

其實可唔可以簡單講下你個programme讀D乜
農業範疇好大

想問一樣嘢好耐，通常啲唔常見既種子去邊度搵？

上網搵，或者萬能嘅淘寶

原來如此，我睇電視見日本嗰啲架識轉，收成好舒服等佢轉過嚟

應該唔會走學術路線
睇下可唔可以去歐洲發展 最主要係想學到既野可以應用 例如花卉 果樹
巴打可唔可以講下點建去台灣讀農業經濟，點解想讀落去

好似摩天輪咁諗起都好正

嗰時喺香港讀經濟 又幾想去台灣 所以申請咗....傳統經濟而家太理論化 農業經濟本身就係應用經濟....比較符合我自己個喜好同埋強項...

基本上而家都幾鍾意做研究 所以讀落去都好順理成章...

我覺得你都可以考慮去歐洲再讀一個有獎學金嘅master...憑著你ntu個名,如果成績唔錯...應該好大機會申請到...咁樣你要留喺歐洲做嘢機會大好多

雖然話農業經濟本身喺現代社會佔比重越來越低 but其實農業無論係農業經濟或者其他科都好有發展 而家好多都轉咗去做食品安全...

Agricultural science 係咪好多bio 同chem 既野
我無讀過bio
有少少chem 知識

應該會呀，巴打可以望下unimelb 3個agriculture degree 嘅major有啲乜 course

巴打講得啱呀，未來個發展會需要好多呢類嘅人才，只係唔知係幾時先要，太多唔確定

而家都已經好需要 發展中國家大部分都係仲係靠農業本身就已經好大需求 發達國家而家開始越來越關心食品安全,糧食供應. 所以其實都幾有發展空間 讀得好一定唔使驚冇好工撈
我只是Master畢業論文都係寫食物供應and國際貿易

真係有啲驚讀完出黎搵唔到野做
讀農業係幾有趣 但一定留唔到香港發展
巴打做緊邊行

之前睇過啲文章講 發展中國家偏重發展工業 提升經濟 再向外國進口糧食 已發展國家偏重農業 例如美國 法國 西班牙 對於依啲國家生產技術同scale高 所以生產成本較低 糧食價格應該會下降 事實上有啲矛盾 需求不斷增加 糧食價格一路上升

諗緊讀agric Econ 同agric sci master
但agric sci 就學到好多技術
Agric Econ 會唔會比讀pure Econ 可以取代

美國都唔係計分 有人請就得

double major
農業同好多方面有關 學一樣是唔夠

調理農務系 仲要返香港做 留係澳洲啦

咪撚話系你老母

技術移民唔係佢哋自己有個scale嚟咗評估架咩 可能我記錯咗啦

No 美國總之有人請有人幫你搞簽證就得
歐美大國最簡單係美國

都唔一定留唔到喺香港發展 不過同外國比輸蝕啲囉…… 本來做研究又或者技術有關嘅係香港就蝕底...

我本身UG讀純經濟 Master嘅時候讀農業經濟 而家讀phd又讀返純經濟……

係呀 所以反而好多發達國家係農業出口國…… 而且係人口增加之下糧食消耗量其實高過全球貿易量好多 基本上暫時冇可能夠貿易解決糧食問題 所以好多比較有遠見嘅國家要開始提高自己本地嘅糧食供應

好多前共產國家都係早期完全就係靠absorb農業收入 用來投資 提高工業產出. 不過好多最後都fail就結果造成大饑荒

其實講真未諗定可以考慮讀農業經濟 一方面可以讀到啲農業嘅另外一方面又讀經濟講真 如果咩都未諗定係比較 穩定嘅選擇

而且都唔駛怕農業經濟會比純經濟取代

好多銀行or國際組織都會特登請農業經濟畢業生. 因為農業經濟比較重視應用計量 同埋實證研究 仲有佢哋對農業嘅理解比一般經濟係出身嘅經濟學家好好多 喺好多國際組織好有用 不過當然係喺外國……喺香港可能真係冇用

如果做農業相關講真除咗去香港新加坡呢啲冇咩農業可言嘅地方之外……其他地方都好有市場

我有一個同學讀agri econ由頭到尾都係aim ibank，佢話啲ibank點都需要呢方面畢業嘅人，而且咁少人讀呢科競爭少好多

Usyd Econ Year 2

淨係去過兩三次hksa唔係好識香港人朋友

可唔可以試多d國際組織請人既野 例如學歷個d

yes. 讀農業經濟如果想向金融界發展可以專讀農業金融

一陣返到去再回覆

聽講好深好難讀
係唔係？

犀利

我就係本科讀pure經濟所以好多農業深嘅嘢都唔太清楚..做相關研究會差過農業出生嘅人

UQ agri research好出名 特別係industrial application果邊好多合作機構

academic netwrok都好闊因為班professor/dr 好多都出過nature名下嘅journals 做agricultural research 嘅好難唔識佢地 反而USYD好似呢方面唔太出名

如果你係講緊世界銀行imf 世貿組織 基本上你與入去要做唔錯嘅職位起碼讀到phd …… 雖然有人喺入面都會Master加工作經驗入去但係蝕底好多而且仲難過直接讀phd 因為你要冇phd又有相關工作經驗其實好難而且又要五年或者七年以上……

如果你係做一啲援助型又或者冇咁出名嘅國際組織錦要求會低少少 但係最好都會去讀個master

如果入唔到first tier名校讀(e.g Harvard, MIT)可以去一啲同嗰啲組織有相關聯繫嘅學校Study 例如華盛頓係世界銀行同國際貿易組織總部所以佢每年都會請一啲係馬里蘭大學畢業嘅學生……另外歐洲如果去到瑞士日內瓦入其中幾間學校咁機會都好多 另外一啲地方,例如世界貿易組織羅馬總部 你入到羅馬某幾間大學例如羅馬第二大學讀博士都會好大機會入

國際組織 好睇重實習同埋關係你可以特登去搵一啲以往都有將學生送入去國際組織嘅學校,通常好嘅學校會show曬成個placement…… 然後搵一啲以前喺相關機構做過嘅教授做你supervisor……咁你機會就真係好大

好多國際組織都會比較請農業經濟或者經濟系畢業生 不過有啲做得比較廣泛嘅國際組織例如 農糧組織 又或者世界銀行就會請好多唔同科目畢業嘅學生

讀農業經濟計量實證好勁 而且金融知識又識 加埋式農業嘅專業,其實好屈機……不過當然就係要讀得好嘅人先會ok……讀得唔好就另計

林毅夫都係讀農業經濟出生

香港d大學好似連個agricultural Econ 既course 都無 無計，香港個環境讀呢d黎無用

多謝巴打講左咁多
我想問如果我fg即刻讀個master ，咁master grad 之後點樣「加工作經驗」入去
同埋點樣搵「一啲同嗰啲組織有相關聯繫嘅學校」麻煩曬
btw其實之前想讀個ma in development economics 但又好似駁上去phd麻麻

yes……… 後生仔有大志真係唔好留香港…… 除非打定主意做金融業又或者公務員

其實好多低階職位 又或者一啲次一級嘅機構 都唔一定要phd 只不過我覺得如果真係有心做上去好多人都會做做下走去讀phd不如一開始趁後生讀咗先……

你等一等我畀幾個例子你

推薦:
任何美國Top10 school....Maryland university、john hopkins
Université de Genève、The Graduate Institute (Geneva)、法國 Sciences Po

CEMFI:

羅馬:

甚至捷克同日本ga大學:

你一睇就知，好多Graduate 同Prof都做過WB, IMF, World trade organization...ed學校就好有機會。

其實仲有好多，你可以睇下placement record同D Prof CV，睇下以前有冇係你想入ga組織做過..e.g 林毅夫以前World bank做到首席經濟師，你跟佢一定好多機會入...入組織主要睇關係...

點解話讀完phd入去成本仲低啲係因為 1)入去職位會高啲 2)你喺歐洲好多地方讀完兩年讀埋phd其實都係用多三年 3) 你有時唔讀埋phd 啲教授同你冇咩一齊做個研究 好難強力推薦你入去 4) 你入到去升職遲早都要出番嚟study 所以不如讀埋先入去
5) 好多入職職位有年齡限制你讀完Maater加工作經驗 好多時候已經過咗嗰個年紀

當然如果你足夠強嘅話 都可以直接入到

如果真係好想入國際組織不如考慮去日內瓦留學 如果其負擔到 頭先我上面講嗰兩間入面嘅教授 相關department嘅教授可能一半都喺入面啲組織做過 唔算好難入去到而且入到國際組織嘅機會好高 不過如果冇攞到獎學金生活成本好高

唔好意思用手提電話打字 有啲字打錯咗

多謝巴打用手機打字都打咁多字俾我，d料好有用 ，連登有愛

小事啦 得閒再喺呢個post度傾

得閑再係phd個post傾啦

殘體書，李登輝本新書從來無講自己幫中國思考，全部為台灣同日本努力付出

一係本書係佢未做總統前出，一係就老作

我覺得起碼讀咗dse level嘅econ先有幾年諗econ嘢嘅腦會容易讀啲。我呢個course冇讀過理科都上到手所以唔會話真係好深咁

我本身知農業經濟呢門學問都係睇過下applied econ先知。不過而家pure econ好似冇乜點掂個啲嘢啦，差啲訓練都正常

UQ Agri啲 research會好USYD好多。USYD係贏個校名咁

緊係要讀得好啦ibank喎，整輸公司幾個億點算先

好似我咁想出去闖夠咪apply漁農

Argi Econ 係咪要讀下d 同agricultural 有關既natural science

其他uni要，我嗰間唔使

ecology多唔多讀?

我major唔係必修，其他agri major係

想讀agric sci 但驚無bio chem 底會追得好辛苦
反而Econ 唔驚
Econ 都係離不開stat 同數
自己engine 有少少engine maths 既數底
應該應付到agric Econ

master thesis 做緊 climate change 對水資源影響，有一part都要寫農業，但係我冇hydrology/agri 底有啲吃力，好多野要學

btw, 想問QQLAM巴打係咪做緊國際組織？我喺英國G5讀緊env master，近排搵緊國際組織啲intern不過冇connection ，如果早啲睇到你個post就好

可唔可以去曼山都做邪惡科學家？

其實基本上無論有咩出路 成績都要好

唔係啦 我都係讀緊phd………… 我都係聽啲師兄講 之前喺某啲地區性嘅組織做過 如果你G5應該有啲機會㗎喎…… 不過講真mphil phd機會多好多 始終 同教授關係密切好多

其實好多外國論壇都有講相關經驗 基本上都好大同小異 同我之前講嗰啲差唔多

咁就去農業經濟學 畢業之後可農可經 進可攻退可守

其實仲有一科agribusiness，如果巴打有興趣向商界發展都可以望下呢科

巴打你邊到讀phd?

Italy..bologna

有諗過去Sydney u讀econ 不過見佢個學制同香港唔同 不了

樓主有無研究vertical farming商業化

我當初揀到澳州其實都無諗啲乜，只係想DSE報到認受性又高，咁就揀咗USYD lu

如果講學校就冇，自己有研究下香港可以點樣運用現有嘅資源好似工廈、交通配套etc整一個產業鏈出嚟
上面 #92有講過下

如果讀master in agric Econ
係咪都算易搵工？
我有興趣Agric econ 如果可以做移民就正

得罪講句 發現好多上一輩既人都對澳洲u畢業有偏見 所以後尾揀左英國一間russell group算

香港人對英國有情意結
同埋的澳洲入學門檻低

我想揀個科17分就收 但英國要靠agent幫我先掹車邊入到 不過聽講澳洲易入難出

唔止上一代啦其實自己個代都係 我本身都係掹車邊先入到USYD
其他人問起點解唔去英國讀都只係用英國無農業解釋比佢哋聽